(突發) 港女夾帶8公斤古柯鹼闖關 失風被捕

航警局28日破獲古柯鹼毒品走私案，查出27歲香港籍李姓女子利用塑膠袋及膠帶，在行李箱夾藏大批古柯鹼企圖闖關，結果在桃園機場遭安檢人員查獲，數量高達8公斤，估計市價上億元，是航警局歷年來查獲的最大宗古柯鹼走私案。

航警局表示，李姓女子28日搭乘阿聯酋航空由杜拜飛台北班機入境，由於警方事前已掌握相關情資，於是安檢人員暗中跟監注檢，結果在李女行李箱夾層內發現3塊黑色塑膠袋及膠帶綑綁的可疑物品，經毒品試劑測試後證實為第1級毒品古柯鹼，數量高達8050公克，估計市價上億元。

供40萬次吸食 市價上億

航警局說，這批古柯鹼毒品可供40餘萬人次吸食，堪稱是航警局史上查獲最大宗古柯鹼走私案，就連辦案經驗豐富的航警也看得目瞪口呆。

警先掌握情資 無從抵賴

李女一開始還辯稱，自己不知道塑膠袋內包的是毒品，以為只是石頭。但經員警出示相關線索證據後，李女見無從抵賴，才坦承她是因為失業缺錢，而且自己有吸食大麻的習慣，於是受託以港幣2萬元、約新台幣8萬元代價，將一批從巴西取得的古柯鹼帶入台灣，再由販毒集團取貨。

航警告訴李女，根據台灣的毒品防制條例規定，運輸第1級毒品者可判處死刑或無期徒刑，刑責很重，李女得知她將面臨重罪處罰時痛哭悔恨不己。警訊後，將李女移送桃園地檢署偵辦。

刑責最重判死 痛哭悔恨

航警局指出，由於近2年來，桃園機場已查獲4次古柯鹼走私案，而且都是透過杜拜班機旅客運送，顯見國內古柯鹼的市場需求日漸龐大，且獲利驚人，才會有人鋌而走險試圖闖關，警方已針對這個現象加強查緝。

兩左港幣兩萬蚊

前排先有單大野 仲唔識死 抵撚死

又死一件

必死

呢單真係抵撚死啦
求情都無撚用呀
擺明知情自己攞黎
死不足惜

痛哭悔恨

正評

啦啦聲啪左條蠢閪

賣返幾日報紙 新聞先啦

到而家都諗唔明
點解唔自己走佬然後慢慢散返啲貨出去

夾帶私逃我相信會死得慘d

賣完都重有大把港女仆去做 真係得香港先出到呢堆蠢閪

唔撚洗教，一槍打瓜佢啦

香港班臭雞又揚威國際
影衰港男

幾日前新聞

睇下泰國果三個
走左幾多轉呢

近排香港班販毒一直破記錄紀錄

死刑算啦

香港

在泰國得3分
在台灣得2分

呢排咁多運毒

香港籍 邊份大陸報咁沙po